<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">打开味蕾</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="nianyefan_1_do">糖醋鲤鱼\n\t
        主料：鲤鱼\n\t
        辅料：葱、姜、蒜、生抽、糖、醋、料酒、番茄酱、盐、淀粉、面粉\n\t
1. 鲤鱼收拾干净后，沥干水，在鱼身两面个2.5厘米各斜切一刀（先立切1厘米深，再平切2厘米 深），用胡椒粉、生抽和少许盐略腌\n\t
2.将生抽、糖、醋、料酒、清水加一勺番茄酱调成糖醋汁待用\n\t
3. 淀粉、面粉调成糊、均匀抹在腌好的鱼上\n\t
4. 油烧至七成热，，提起鱼尾，先将鱼头入油稍炸，再舀油淋在鱼身上，待面糊凝固时再把鱼慢慢放入油锅内\n\t
5. 待鱼炸至金黄色，捞出控油放入盘中待用\n\t
6. 炒锅内留少许油，放入葱花、姜末、蒜末爆香，再倒入调好的汁，加少许湿淀粉收浓起锅浇在鱼身上即可
        </string>
        
    
    <string name="remencaipu_1_do">锅巴肉片\n\t
         食材准备：猪里脊肉150克、鸡蛋2个、锅巴250克、水发木耳15克、红椒绿椒10克、冬笋50克\n\t
制作步骤\n\t
1.猪肉顺切成片，加湿淀粉、料酒、盐拌匀鸡蛋去壳加少许水，打成蛋浆\n\t
2.锅内加入少许油，保持中小火，加入蛋浆，稍微开始熟取出备用，冬笋切薄片，用肉汤调成味汁\n\t
3.肉片下7成热油中吵熟，下葱、姜、蒜片、冬笋、木耳、红椒绿椒吵匀，加入蛋，烹入味汁，烧开后用淀粉水收汁，装入碗中\n\t
4.锅巴下8成热油中炸至浮起，出锅装盘，淋一勺热油在锅巴上上桌，倒入肉汤即成
         </string>
         
     
     <string name="tang_1_do">滋养开窍汤\n\t
       材料:猪脑1副，天麻、高汤、精盐、味精、姜、葱、胡椒粉、绍酒各适量\n\t
做法:\n\t
1.天麻洗净，浸泡备用；猪脑漂洗干净备用\n\t
2.沙锅上火，放入高汤、猪脑、天麻、姜、葱、绍酒、胡椒粉大火烧沸，撇去浮沫，移小火上炖制2小时，加入味精、精盐调味即可\n\t
操作要领:\n\t
猪脑要漂洗干净，去掉血丝、血筋\n\t
天麻要选上好的</string>

      <string name="xia_1_do">椒盐虾\n\t
    　制作食材：活基围虾500克、红辣椒1个、青辣椒3个、花椒适量、香葱1棵、大蒜2瓣\n\t
         调料：食用油300克（实耗30克）、海盐8大匙\n\t
制作流程\n\t
1.活基围虾用清水洗净， 投入沸水中烫至颜色变红后捞出\n\t
2.逐只剪去虾须、虾枪和虾脚，控干水分备用，青辣椒洗净切成环状\n\t
3.红辣椒洗净切末，蒜切末，香葱切末\n\t
4.锅内倒入油，烧至六成热，倒入虾，大火快炸2分钟后捞出沥油\n\t
5.洗净锅，烧热，倒入海盐干炒，炒至盐粒烫手后加入花椒再炒几分钟\n\t
6.椒盐炒好后倒入炸好的虾、辣椒、蒜末、葱末，炒拌均匀后熄火，盖上锅盖，利用盐粒的热度将虾焖熟\n\t
特点：香辣酥麻，软嫩鲜美\n\t
厨师一点通：这道菜适合用中等个头的虾，如基围虾、青虾、草虾等，个头太大的虾不容易入味\n\t
制作提示\n\t
因有过油炸制过程，需准备花生油1000克\n\t
      </string>

      <string name="paigu_1_do">红烧排骨\n\t
     原料：排骨，姜，葱，香料（八角，茴香，山奈，桂皮，草果，丁香，香叶），花椒（少许），盐，味精，白糖，料酒，酱油（老抽）\n\t
做法：
1.排骨宰成4厘米的段放入沸水中除去血水捞起洗净待用。 姜切片，葱洗净去头拴成一结（3根左右）\n\t
2.锅内倒油，待油还是冷的时候同时放入白糖（要多，大概一份糖，2.5或3份油），用小火慢慢把糖炒化\n\t
3.待糖水炒制变为棕红色，且开始出现棕红色的泡沫时，马上把排骨倒入锅中炒匀，接着放入姜片，花椒和香料\n\t
4.炒出香味后倒入少许料酒和酱油上色，掺入清水，加入盐和葱\n\t
5.大火烧开后转至小火慢慢烧至排骨粑软，然后夹去锅里的葱和大块头的香料\n\t
6.大火收汁，待汤汁变浓时，加入味精起锅即成
     </string>
     
     <string name="ji_1_do">可乐鸡翅\n\t
     主材料：最好采用鸡中段、百事可乐\n\t
     配料：姜、盐、料酒、酱油\n\t
  做法：\n\t
1.将鸡中段切成两半，如果是整个的鸡翼可以分成几块，方便入味\n\t
2．在锅里放进切好的鸡块，加入全部配料，倒入可乐。可乐量以盖过鸡块为佳。大约泡两个小时以上，时间长点也可\n\t
3．开始煮，以慢火煮最好，大概需要一个小时。其间需要看看可乐是否快煮没拉，适当时候摇摇，让每块鸡翼都能充分吸收。最好不要在这个时候加入新的可乐，会破坏原有的味道\n\t
4．成功的可乐鸡翼上盘后呈现的是金黄，散发着可乐和鸡肉的香味</string>
   
 
     <string name="ji_2_do">西红柿鸡蛋面\n\t
     材料：面条、西红柿、盐、味精、葱花、香菜\n\t
     步骤：\n\t
1. 坐锅放油，油热后，放葱花爆香。再放西红柿，炒出汁水\n\t
2.待西红柿炒好后，放入一大碗水。（请注意，水要比预计做好面的汤多）\n\t
3.不用等水开，直接扔下挂面\n\t
4.看面软烂熟透之后，盛出汤面\n\t
5.在面上滴些香油，撒点葱花
     </string>
 
 
     <string name="sanyao_1_do">拔丝山药\n\t
      制作食材:怀山药600克、白糖200克、花生油500克\n\t
      制作流程 :\n\t
1.山药洗净蒸熟，去掉外皮，切成滚刀块\n\t
2.炒锅置中火上，添入花生油，油热五成，将山药下锅炸制，中间顿火3次，炸成柿黄色，捞出沥油\n\t
3.锅内余油少许，下白糖炒成稀汁，起小花时，把炸好的山药下锅，甩点清水，翻身出锅即成。外带一小碗凉开水，同时上桌。
     </string>
 
     <string name="ou_1_do">麻辣藕片\n\t
   制作流程：\n\t
1. 藕切去两头，去皮洗净切成片。锅里放水烧开，放入藕焯一下\n\t
2. 藕焯透以后用笊篱捞出，放凉水中过凉。姜切丝，蒜拍破切粒，干红辣椒切成小段备用\n\t
3. 锅内放油烧热，油热后先下辣椒和花椒，出香味以后放蒜粒和姜丝煸炒一下。放入控净水分的藕片翻炒均匀\n\t
4. 加糖，盐，味精和香油调味，出锅即可
   </string>
</resources>
